[
  {
    "question": "哪種農業方式最有利於維護生物多樣性？",
    "options": [
      {
        "key": "A",
        "img": "../src/assets/image/strawberry-detail1.svg",
        "text": "單一作物農業"
      },
      {
        "key": "B",
        "img": "../src/assets/image/strawberry-detail1.svg",
        "text": "混合農業"
      },
      {
        "key": "C",
        "img": "../src/assets/image/strawberry-detail1.svg",
        "text": "溫室種植"
      },
      {
        "key": "D",
        "img": "../src/assets/image/strawberry-detail1.svg",
        "text": "工業化農業"
      }
    ],
    "answer": "B",
    "correctAnswer":"混合農業",
    "answer_image": "../src/assets/image/strawberry-detail1.svg",
    "explanation": "混合農業包括種植多種不同的作物和飼養多種家畜，這種多樣化的農業模式有助於維持生物多樣性。"
  },
  {
    "question": "哪一種肥料來源對環境影響最小？",
    "options": [
      {
        "key": "A",
        "img": "../src/assets/image/strawberry-detail1.svg",
        "text": "化學肥料"
      },
      {
        "key": "B",
        "img": "../src/assets/image/strawberry-detail1.svg",
        "text": "有機肥料"
      },
      {
        "key": "C",
        "img": "../src/assets/image/strawberry-detail1.svg",
        "text": "人造合成肥料"
      },
      {
        "key": "D",
        "img": "../src/assets/image/strawberry-detail1.svg",
        "text": "礦物肥料"
      }
    ],
    "answer": "B",
    "correctAnswer":"有機肥料",
    "answer_image": "../src/assets/image/strawberry-detail1.svg",
    "explanation": "有機肥料源自動植物殘體和糞便，對土壤和環境的影響較小，有助於提高土壤的有機質含量。"
  },
  {
    "question": "下列哪一種作物最適合輪作，以保持土壤健康？",
    "options": [
      {
        "key": "A",
        "img": "../src/assets/image/strawberry-detail1.svg",
        "text": "玉米"
      },
      {
        "key": "B",
        "img": "../src/assets/image/strawberry-detail1.svg",
        "text": "小麥"
      },
      {
        "key": "C",
        "img": "../src/assets/image/strawberry-detail1.svg",
        "text": "豆類"
      },
      {
        "key": "D",
        "img": "../src/assets/image/strawberry-detail1.svg",
        "text": "稻米"
      }
    ],
    "answer": "C",
    "correctAnswer":"豆類",
    "answer_image": "../src/assets/image/strawberry-detail1.svg",
    "explanation": "豆類能固定氮氣，提高土壤的氮含量，有助於保持土壤的肥力和健康。"
  },
  {
    "question": "下列哪種灌溉技術最節水？",
    "options": [
      {
        "key": "A",
        "img": "../src/assets/image/strawberry-detail1.svg",
        "text": "漫灌"
      },
      {
        "key": "B",
        "img": "../src/assets/image/strawberry-detail1.svg",
        "text": "噴灌"
      },
      {
        "key": "C",
        "img": "../src/assets/image/strawberry-detail1.svg",
        "text": "滴灌"
      },
      {
        "key": "D",
        "img": "../src/assets/image/strawberry-detail1.svg",
        "text": "溝灌"
      }
    ],
    "answer": "C",
    "correctAnswer":"滴灌",
    "answer_image": "../src/assets/image/strawberry-detail1.svg",
    "explanation": "滴灌系統能精確控制水量，直接供水到植物根部，大幅減少水資源浪費。"
  },
  {
    "question": "有機農業中禁止使用哪一類物質？",
    "options": [
      {
        "key": "A",
        "img": "../src/assets/image/strawberry-detail1.svg",
        "text": "有機肥料"
      },
      {
        "key": "B",
        "img": "../src/assets/image/strawberry-detail1.svg",
        "text": "生物農藥"
      },
      {
        "key": "C",
        "img": "../src/assets/image/strawberry-detail1.svg",
        "text": "化學除草劑"
      },
      {
        "key": "D",
        "img": "../src/assets/image/strawberry-detail1.svg",
        "text": "綠肥作物"
      }
    ],
    "answer": "C",
    "correctAnswer":"化學除草劑",
    "answer_image": "../src/assets/image/strawberry-detail1.svg",
    "explanation": "有機農業不允許使用合成化學除草劑，以保護環境和消費者健康。"
  },
  {
    "question": "哪一種農作物適合乾旱地區種植？",
    "options": [
      {
        "key": "A",
        "img": "../src/assets/image/strawberry-detail1.svg",
        "text": "小麥"
      },
      {
        "key": "B",
        "img": "../src/assets/image/strawberry-detail1.svg",
        "text": "稻米"
      },
      {
        "key": "C",
        "img": "../src/assets/image/strawberry-detail1.svg",
        "text": "馬鈴薯"
      },
      {
        "key": "D",
        "img": "../src/assets/image/strawberry-detail1.svg",
        "text": "高粱"
      }
    ],
    "answer": "D",
    "correctAnswer":"高粱",
    "answer_image": "../src/assets/image/strawberry-detail1.svg",
    "explanation": "高粱耐旱性強，適合在降雨量少的乾旱地區種植。"
  },
  {
    "question": "哪種農業模式對於減少土壤侵蝕最有效？",
    "options": [
      {
        "key": "A",
        "img": "../src/assets/image/strawberry-detail1.svg",
        "text": "單一作物種植"
      },
      {
        "key": "B",
        "img": "../src/assets/image/strawberry-detail1.svg",
        "text": "輪作"
      },
      {
        "key": "C",
        "img": "../src/assets/image/strawberry-detail1.svg",
        "text": "化肥施用"
      },
      {
        "key": "D",
        "img": "../src/assets/image/strawberry-detail1.svg",
        "text": "大棚種植"
      }
    ],
    "answer": "B",
    "correctAnswer":"輪作",
    "answer_image": "../src/assets/image/strawberry-detail1.svg",
    "explanation": "輪作通過改變作物種植順序，有助於保持土壤結構，減少土壤侵蝕。"
  },
  {
    "question": "哪種作物適合在鹽鹼地區種植？",
    "options": [
      {
        "key": "A",
        "img": "../src/assets/image/strawberry-detail1.svg",
        "text": "玉米"
      },
      {
        "key": "B",
        "img": "../src/assets/image/strawberry-detail1.svg",
        "text": "水稻"
      },
      {
        "key": "C",
        "img": "../src/assets/image/strawberry-detail1.svg",
        "text": "棉花"
      },
      {
        "key": "D",
        "img": "../src/assets/image/strawberry-detail1.svg",
        "text": "大豆"
      }
    ],
    "answer": "C",
    "correctAnswer":"棉花",
    "answer_image": "../src/assets/image/strawberry-detail1.svg",
    "explanation": "棉花對土壤鹽分的耐受性較強，適合在鹽鹼地區種植。"
  },
  {
    "question": "哪一種農業技術有助於提高土壤的碳儲量？",
    "options": [
      {
        "key": "A",
        "img": "../src/assets/image/strawberry-detail1.svg",
        "text": "單一作物種植"
      },
      {
        "key": "B",
        "img": "../src/assets/image/strawberry-detail1.svg",
        "text": "深耕"
      },
      {
        "key": "C",
        "img": "../src/assets/image/strawberry-detail1.svg",
        "text": "遷耕"
      },
      {
        "key": "D",
        "img": "../src/assets/image/strawberry-detail1.svg",
        "text": "保護性耕作"
      }
    ],
    "answer": "D",
    "correctAnswer":"保護性耕作",
    "answer_image": "../src/assets/image/strawberry-detail1.svg",
    "explanation": "保護性耕作減少土壤干擾，有助於增加土壤有機碳儲量。"
  },
  {
    "question": "什麼是永續農業的主要目標？",
    "options": [
      {
        "key": "A",
        "img": "../src/assets/image/strawberry-detail1.svg",
        "text": "最大化短期產量"
      },
      {
        "key": "B",
        "img": "../src/assets/image/strawberry-detail1.svg",
        "text": "保護環境和資源"
      },
      {
        "key": "C",
        "img": "../src/assets/image/strawberry-detail1.svg",
        "text": "依賴化學肥料"
      },
      {
        "key": "D",
        "img": "../src/assets/image/strawberry-detail1.svg",
        "text": "推廣單一作物種植"
      }
    ],
    "answer": "B",
    "correctAnswer":"保護環境和資源",
    "answer_image": "../src/assets/image/strawberry-detail1.svg",
    "explanation": "永續農業旨在在保護環境和資源的同時，滿足當前和未來的食品需求。"
  },
  {
    "question": "哪一種食品加工方法有助於延長食品保存期限而不影響其營養成分？",
    "options": [
      {
        "key": "A",
        "img": "../src/assets/image/strawberry-detail1.svg",
        "text": "罐裝"
      },
      {
        "key": "B",
        "img": "../src/assets/image/strawberry-detail1.svg",
        "text": "風乾"
      },
      {
        "key": "C",
        "img": "../src/assets/image/strawberry-detail1.svg",
        "text": "冷凍"
      },
      {
        "key": "D",
        "img": "../src/assets/image/strawberry-detail1.svg",
        "text": "高溫殺菌"
      }
    ],
    "answer": "C",
    "correctAnswer":"冷凍",
    "answer_image": "../src/assets/image/strawberry-detail1.svg",
    "explanation": "冷凍技術在低溫下保存食品，可以延長保存期限並保持其營養成分。"
  },
  {
    "question": "哪一種標籤表明食品是根據特定環保標準生產的？",
    "options": [
      {
        "key": "A",
        "img": "../src/assets/image/strawberry-detail1.svg",
        "text": "無添加"
      },
      {
        "key": "B",
        "img": "../src/assets/image/strawberry-detail1.svg",
        "text": "自然"
      },
      {
        "key": "C",
        "img": "../src/assets/image/strawberry-detail1.svg",
        "text": "有機"
      },
      {
        "key": "D",
        "img": "../src/assets/image/strawberry-detail1.svg",
        "text": "低脂"
      }
    ],
    "answer": "C",
    "correctAnswer":"有機",
    "answer_image": "../src/assets/image/strawberry-detail1.svg",
    "explanation": "有機標籤表示食品在生產過程中遵循特定的環保和無化學品使用的標準。"
  },
  {
    "question": "哪一種食品加工技術對於保存食品風味和營養最有效？",
    "options": [
      {
        "key": "A",
        "img": "../src/assets/image/strawberry-detail1.svg",
        "text": "罐裝"
      },
      {
        "key": "B",
        "img": "../src/assets/image/strawberry-detail1.svg",
        "text": "風乾"
      },
      {
        "key": "C",
        "img": "../src/assets/image/strawberry-detail1.svg",
        "text": "速凍"
      },
      {
        "key": "D",
        "img": "../src/assets/image/strawberry-detail1.svg",
        "text": "煮沸"
      }
    ],
    "answer": "C",
    "correctAnswer":"速凍",
    "answer_image": "../src/assets/image/strawberry-detail1.svg",
    "explanation": "速凍技術能迅速降低食品溫度，保留食品的風味和營養。"
  },
  {
    "question": "什麼是公平貿易認證食品？",
    "options": [
      {
        "key": "A",
        "img": "../src/assets/image/strawberry-detail1.svg",
        "text": "價格低廉的食品"
      },
      {
        "key": "B",
        "img": "../src/assets/image/strawberry-detail1.svg",
        "text": "本地生產的食品"
      },
      {
        "key": "C",
        "img": "../src/assets/image/strawberry-detail1.svg",
        "text": "農民獲得公平報酬的食品"
      },
      {
        "key": "D",
        "img": "../src/assets/image/strawberry-detail1.svg",
        "text": "不含防腐劑的食品"
      }
    ],
    "answer": "C",
    "correctAnswer":"農民獲得公平報酬的食品",
    "answer_image": "../src/assets/image/strawberry-detail1.svg",
    "explanation": "公平貿易認證確保生產者獲得公平報酬，改善他們的生活條件和工作環境。"
  },
  {
    "question": "哪一種食物標籤表示食品未經過基因改造？",
    "options": [
      {
        "key": "A",
        "img": "../src/assets/image/strawberry-detail1.svg",
        "text": "有機"
      },
      {
        "key": "B",
        "img": "../src/assets/image/strawberry-detail1.svg",
        "text": "低脂"
      },
      {
        "key": "C",
        "img": "../src/assets/image/strawberry-detail1.svg",
        "text": "非轉基因"
      },
      {
        "key": "D",
        "img": "../src/assets/image/strawberry-detail1.svg",
        "text": "無添加"
      }
    ],
    "answer": "C",
    "correctAnswer":"非轉基因",
    "answer_image": "../src/assets/image/strawberry-detail1.svg",
    "explanation": "非轉基因標籤表示食品未經過基因改造，符合消費者對天然食品的需求。"
  },
  {
    "question": "哪一種技術可以有效地減少食品浪費？",
    "options": [
      {
        "key": "A",
        "img": "../src/assets/image/strawberry-detail1.svg",
        "text": "高溫烹調"
      },
      {
        "key": "B",
        "img": "../src/assets/image/strawberry-detail1.svg",
        "text": "即食食品"
      },
      {
        "key": "C",
        "img": "../src/assets/image/strawberry-detail1.svg",
        "text": "食品再加工"
      },
      {
        "key": "D",
        "img": "../src/assets/image/strawberry-detail1.svg",
        "text": "低溫保存"
      }
    ],
    "answer": "D",
    "correctAnswer":"低溫保存",
    "answer_image": "../src/assets/image/strawberry-detail1.svg",
    "explanation": "低溫保存技術能夠延長食品的保質期，減少因食品腐敗而造成的浪費。"
  },
  {
    "question": "哪一種食品加工技術可以增加食品的營養價值？",
    "options": [
      {
        "key": "A",
        "img": "../src/assets/image/strawberry-detail1.svg",
        "text": "煮沸"
      },
      {
        "key": "B",
        "img": "../src/assets/image/strawberry-detail1.svg",
        "text": "發酵"
      },
      {
        "key": "C",
        "img": "../src/assets/image/strawberry-detail1.svg",
        "text": "風乾"
      },
      {
        "key": "D",
        "img": "../src/assets/image/strawberry-detail1.svg",
        "text": "罐裝"
      }
    ],
    "answer": "B",
    "correctAnswer":"發酵",
    "answer_image": "../src/assets/image/strawberry-detail1.svg",
    "explanation": "發酵過程能夠增加食品的營養價值，產生益生菌，並改進食品的風味和質地。"
  },
  {
    "question": "哪一種食品包裝材料最環保？",
    "options": [
      {
        "key": "A",
        "img": "../src/assets/image/strawberry-detail1.svg",
        "text": "塑料"
      },
      {
        "key": "B",
        "img": "../src/assets/image/strawberry-detail1.svg",
        "text": "鋁箔"
      },
      {
        "key": "C",
        "img": "../src/assets/image/strawberry-detail1.svg",
        "text": "玻璃"
      },
      {
        "key": "D",
        "img": "../src/assets/image/strawberry-detail1.svg",
        "text": "紙"
      }
    ],
    "answer": "D",
    "correctAnswer":"紙",
    "answer_image": "../src/assets/image/strawberry-detail1.svg",
    "explanation": "紙張是一種可再生且可降解的包裝材料，對環境的影響最小。"
  }
]